得閒就入黎聽下，我想講一個朋友嘅故事

我朋友係我眼中係一個悲劇，
我朋友個啊媽唔愛我朋友個啊爸，
但係佢地仍然結左婚，生左我朋友。

由佢出世起過嘅日子稱得上係窮，
啊爸唔冇乜做野，成日飲酒。
啊媽學歷唔高，做工人，成日怨天怨地，發脾氣。
貧賤夫妻百事哀，我朋友嘅日子並唔好過，亦唔算係特別難過，佢冇乜大多興趣，就係中意打下機，踢下波。

讀完書之後，做野人工唔算高，佢啊媽日日屌佢做野唔夠勤力，人工低，冇撚用。脾氣唔好嘅啊媽總係以為個仔讀左幾年書，應該朝九晚五，坐寫字樓薪高糧準。我朋友同佢講，一開始做野唔會係咁。佢啊媽始終唔理解，只係覺得佢賴，佢懶，佢冇計劃，唔上進。

有時，我朋友個啊媽甚至會鬧埋過左身嘅爸爸(我朋友讀緊書嘅時候，佢爸爸有病過左身)，鬧佢一事無成，鬧我朋友點解同佢死鬼老豆一樣咁冇用。我朋友開始覺得，佢生出黎係一個錯誤。好彩，佢係一個樂觀嘅人，有壓力仲會打下機踢下波減下壓，但係佢啊媽屌佢話有時間打機，踢波不如搵多份工返下。我朋友嘅故事未完。

睇到呢到，我勸大家，窮撚唔好生仔害左下一代。

睇最底果句就明晒

個個都係咁架啦

睇到呢到，我勸大家，窮撚唔好生仔害左下一代。

留名

窮同一個人會唔會怨天怨地到依個地步係兩回事

客觀啲講，窮有較大機會會怨天怨地